點解唔多人用Anamorphic lens 拍片？

好多人直接crop做21:9/2.35:1就算

Anamorphic lens貴咁多

咁 adapter 呢

都唔係支支鏡都啱用
大部份機拍16比9 , 但係支鏡出嘅image 就4比3,後製又要拉番2.35比1

咁緊係要後製拉啦 如果唔係用嚟做乜

咁咪就係煩囉,唔係一個原因嚟嘅?
同拉返2.35:1 犧牲咗好多像素

live view 又要買Mon 拉返2.35:1

除左有Anamorphic mode啦

但係換嚟個好wide嘅view已經值晒

乜好多人拍大電影咩? 係你想要個種Anamorphic look先會咁玩